關於BBC報導區域法院判決嘅文章

噚日有唔少討論，覺得唔應該轉發BBC嘅文章，本人唔多同意，因為始終必須先要俾外國知道有單咁嘅case…如果覺得BBC未有明確批判，我哋轉發嘅時候，亦可以加上個人意見…

點都好，噚日不停叫大家拉嘅巴打，對於今日褚簡寧喺信報文章，又點睇？呢篇tweet得啦啩：

Politicizing a court ruling - Michael Chugani

Hong Kong's outgoing Chief Justice Geoffrey Ma Tao-li has said many times that fair criticism of the judiciary is acceptable but not malicious attacks against judges. I have high regard for our judiciary even though I now fear its independence is under great pressure. Despite that, I will never maliciously attack a judge's ruling.

But District Court Judge Kwok Wai-kin's ruling last Friday so shocked me I feel I must speak my mind, which is still possible, for now at least. What may happen to free speech in future is anyone's guess.

It doesn't take a legal expert to know judges should avoid political statements in their rulings. I am sure Ma will agree with that. He has urged us not to politically attack judges. But shouldn't that cut both ways? If we are to refrain from political attacks, so should judges.

Yet a political statement was exactly what Kwok made in court last Friday, if news reports accurately reflected his ruling. That's why it not only shocked me but made me wonder if Hong Kong's political polarization has seeped into our judiciary.

The case before Kwok involved a tour guide who had pleaded guilty to wounding last August in Tseung Kwan-O when he knifed three people posting messages on a Lennon Wall to support the anti-government protest movement.

The tour guide justified his attack by saying the protest movement had deprived him of his livelihood. Kwok jailed him for 45 months but went on a rant against the protest movement, describing protesters as Cultural Revolution-like terrorists. He sympathized with the attacker but not the wounded victims.

What shocked me even more than Kwok's berating of the protest movement as a Cultural Revolution terrorist army was his acceptance of the tour guide's claim that he would not have stabbed the victims had it not been for the protest movement. That's akin to a judge lauding a criminal's reason to commit a crime.

...未完

續上文

Let's apply the logic to the protests. There would be no protest movement had it not been for the extradition bill and Hong Kong's eroding freedoms. This makes the protesters freedom fighters deserving sympathy rather than terrorists.

Kwok described the defendant as a bloodstained victim hanging by his last breath because protesters had deprived him of his livelihood. The blood was actually on the three knifed victims, one of whom had a fractured rib and bruised lung. And what about the attacker depriving his victims of the right to put up posters?

The case before Kwok was a knife attack, not the protest movement, but he behaved as if the entire protest movement was on trial. Protesters have a right to ask how they could possibly get a fair trial if they came before Kwok. Chief Justice Ma needs to ask himself this as well.

求Twitter link

我得篇文嘅link 咋…

好似要係登記用戶先睇到…

自推1/10

幫推！

Push

唔識英文幫推

都係黃嘅觀點 只係英文版 做英文文宣可以參考

禇簡寧以前都幾藍下

估唔到佢而家轉成咁

大佬被人淋過聖水係唔同d

因為依家唔係黃藍問題，而係正常同唔正常問題

推

自推2/10

原來已經有po推緊…

我呢個可以抖下…加油

光復香港
時代革命